---
title: "تجربة مغامرة الكريستالة"
date: 2019-02-25T20:39:16+03:00
author: سليمان البطحي
image: images/blog/crystal-1.jpg
description : "تجربة الفريق لمغامرة لعبة الكريستالة"
---

# جيل الطيبين

إذا كنت من إلي عاصروا بداية التسعينات الميلادية أكيد راح تتذكر برنامج **متاهة الكريستالة** والمشهور باسم *The Crystal Maze*. وهي مغامرة يشارك فيها فريق لكسب أكبر عدد من الكريستالات من خلال مغامرات ومراحل مختلفة. بعض هذه المغامرات يتطلب مهارات بدنية وعقلية وغيرها من المارات إلي ما تتوفر في أي مشارك.

<div style="width:100%;height:0;padding-bottom:76%;position:relative;"><iframe src="https://giphy.com/embed/IZpy4GdqjP1Ti" width="100%" height="100%" style="position:absolute" frameBorder="0" class="giphy-embed" allowFullScreen></iframe></div><p><a href="https://giphy.com/gifs/90s-crystal-maze-richard-obrien-IZpy4GdqjP1Ti">via GIPHY</a></p>

## هيئة الترفيه والكريستالة

من ضمن [جدول فعاليات وروزنامة هيئة الترفيه](https://roznamah.sa/ar/events/the-adventure-international-festival/) لهذا العام كانت *مغامرة الكريستالة*. وبماا إننا فريق ما نصدق نسمع كلمة مغامرة قررنا نشارك ونحضر ونعيش التجربة.

<img src="/images/blog/crystal-4.jpg" alt="بداية المغامرة" class="center" />

## ليلة الفعالية

كانت ليلة مليئة بالإثارة والنشاط والحيوية. شارك في اللعبة 10 من أعضاء الفريق اتقسموا فيها على فريقين. بعد كذا دخلت كل فرقة على منطقتين مختلفتين كلها حماس ومغامرة وتشويق.

طُلب من كل فريق تعيين قائد له وخاضوا التجربة في تجاوز 8 غرف مختلفة عن بعض في محتواها وصعوبتها. بعضها يحتاج خفة وبعضها يبغاله قوة بدنية وبعضها ما يحتاج له غير شوية ذكاء أو سرعة.

كان لازم كل واحد يفوز بالكريستالة في المرحلة إلي تم اختياره لها من قِبَل قائد الفريق، وفي نهاية المطاف تعادل الفريقين بفوز كل واحد منهم بعدد 7 كريستالات من أصل 8.

<img src="/images/blog/crystal-2.jpg" alt="داخل الكريستالة" class="center" />
<img src="/images/blog/crystal-3.jpg" alt="المشاركين" class="center" />
